教局：「中共一黨專政」用字不當

教局：「中共一黨專政」用字不當

7.6K
港聞

多本送審的中史課本被評為措辭不恰當。資料圖片

【中史課本評審】

【本報訊】教育局疑似政治審查中學中史課本。有線電視節目《新聞刺針》獲得一份今年中史課本送審報告，發現多本教科書描述香港及中國關係的字眼被評為「措辭不恰當」，例如「中國堅持收回香港主權」、「中國收回香港」等，惟相關字眼在以往中史課本一直沿用。課本小標題「中共一黨專政」也教育局被評為「用字不當，概念不清」，但是沒有解釋原因。

提「收回香港」遭批評

教育局網頁資料顯示，各個科目的課本評審小組由教育局科目專家、前線教師、大專學者等組成，相關小組名單不會公開。

教科書出版商必須將課本的擬定稿送交小組，然後根據小組評審報告修改內容，再遞交當局，經批准方能列入當局「適用書目表」，供中、小學選用。

《新聞刺針》引述今年一份中史課本評審小組報告，發現多項以往沿用的字眼突被評為不妥當。有中國近代史章節題為「中共一黨專政」，被評為「用字不當，概念不清」，但未有詳細解釋。有線報道引述資深中史教師何漢權指，因最近中國修改憲法，課本字眼須用中共一黨「專政」還是「執政」，需要商榷。

以往多本中史課本沿用的字眼，例如「香港位於中國南方」、「中國收回香港」、「香港主權移交中國內地」及「中國堅持收回香港主權」等，今年一律被評為措辭不恰當：另有課本沿用「1949年，中共建國，大量內地人移居香港」，被教育局指句子沒有因果關係、易致錯誤理解，要求書商修改，送審報告同樣無解釋原因。

教育局回覆稱，隨時代演變和資訊發達，教科書要與時並進，以切合學生的學習需要；評審準則包括課本內容是否符合課程目標及立論是否持平等。

■記者周 婷

教育局回覆稱，隨時代演變和資訊發達，歷史要與時並進，以切合黨的政治需要；評審準則包括課本內容是否符合課程目標及立論是否持平等。

有線報道引述資深中史教師何漢權指，因最近中國修改憲法，課本字眼須用中共一黨「專政」還是「執政」，需要商榷。

當年讀書俾佢教過都唔知佢紅底

把持朝政

唔係一黨係一人啊嘛

1949年，中共建國並引起大量人禍，大量內地人避難而移居至並非由中共管治的香港

要咁樣畫公仔畫出腸黎加返d因果關係

想問吓中国除共產黨，仲有第二個黨執政？唔叫一黨專政叫乜？

要加埋 因爲害怕共產黨的極權管治

可唔可以供開邊間出版社咁有GUTS

一黨專政係好野黎
點解唔講得?

香港位於中國南方 都有問題

唔通位於中國北方

獨裁統治

唔通佢地想講香港不是中國的一部分？

教育局網頁資料顯示，各個科目的課本評審小組由教育局科目專家、前線教師、大專學者等組成，相關小組名單不會公開。

香港教科書俾呢班所謂專家/教師/學者既垃圾評審
唔怪得有D錢既都送哂仔女過外國讀

點敢生小朋友，仲要被荼毒。

人地中共國家機器24小時收住高薪去統戰
香港人仲要話part time式 放假式去抗爭

From wiki
有關對設立國民教育科的立場
何漢權曾表示國民教育科是將中國歷史科分件拆散，形同替中史「割脈」，更以「亡國論」形容相關香港教育制度改革。

佢紅得黎又反國教
係咪因為驚自己教既中史地位不保

民進黨

中國唔係一黨專政

只係咁啱當市委書記，高官被人革識嘅時候咁啱會彈多句「開除黨藉」，國家主席咁啱又係黨主席啫。全部都係咁啱，不要問，只要信。

我唔睇哩篇新聞都唔知共產黨係由八大民主黨共同管治
唔怪得中國冇民主啦

教育局反共產黨

其實香港唔使等大陸入侵
大把所謂香港人訖高個屎忽等住俾共產黨屌

中國共產黨真係好撚on 9，成日話西方民主霸權，咁你又做乜咁介意自己係專政呢？應該大大聲同人講專政獨裁至係未來世界政治趨勢丫嘛係咪？

真係ip都唔洗check
佢地d仔女一係外國讀書 一係國際學校

反了，唔係一黨專政咪即係話共產黨唔係中國唯一政權

話你玩曬又唔鍾意，我叫你比其他人玩又話人顛覆國家政權.....想點

已由一黨專政進化為習帝一人終身專政

因為佢地自知北方劣 南方優
由南方 以香港為首 文化風俗優良 傳統文化保留 更代表民主自由開放
而北方一向係野蠻暴力冇文化 兩者優劣分明
奴才為左討好主子 南方係反北方既意思 即係反黨 所以禁止

想自己攬埋黎做

佢最賤係淨係話你寫得唔好，又唔講點寫先叫啱，逼你自我閹割，到時出到黎又可以話唔關佢事，係你自己決定咁寫

開始作動 作反

原來會有人睇下d內容先可以出版
咁點解理科堆教科書錯漏百出都可以出版

中共民主皇帝

佢係話無直接因果關係，易引起誤會呀

即係大量人係49年後移居香港，只係咁啱想果陣遷居撞正中共建國，唔係為左逃難而黎 一切都係巧合 只係咁啱同時間發生，唔係a導致b

咁先啱

東南偏南/計埋九段線香港唔係南面

其實應該係因為咁

香港位於深圳的南方
香港位於深圳的南部

咁所以香港位於中國南方有問題，要用南部 玻璃心到

文字獄黎啦

真係走火入魔

政府真係痴線.
咁多年都係咁寫...
我細個都咁認知...

依家香港連歷史都可以改...
根本係洗腦..
點住落去..

尋晚睇有線新聞,
真係想打爆 mon.

點解香港人無感覺..
點解重可以投民建聯...
幾時有人才能既人出黎選..
唔想選班 7頭.

以後講南方就係分裂國家搞港獨

因為咁而坐監真係荒謬過笑片入面d獨裁國家

由細到大都係用一黨專政，多9魚

'Who controls the past controls the future. Who controls the present controls the past.'

George Orwell

其實有第二個黨，不過係做樣，得幾個人

即時諗起
「全港市民熱烈慶祝回歸」

威權統治

唔係一黨專政 係一人專政

教育局挑戰共產黨執政黨嘅地位

咁佢又無
應該係

教育局表示一黨專政並不恰當

希望書商唔好跪低，年年都係咁寫有咩問題